[請廣傳]下次比藍絲廢中廢老打，一定要還手

大埔有同路人比人打到骨裂之後
唔好再同我講面對班藍絲要打不還手
你地成日講以武制暴，又驚打完人比班狗告
而家就教精你，打完人都唔會有事
有無聽過101拘捕令A條呀

下次比班藍絲打個陣，做足以下步驟:
1.對方郁手，請即還拖
2.叫身邊人開始拍片（呢樣唔難呀你地咁撚鐘意見到有人比人打就影人），拍低以下你要講既野
你剛剛干犯左傷人罪行，我而家(?)點(?)分報警求助，係警察來到前，你唔可以逃跑，反抗，否則我會用「101拘捕令A條」賦予既市民拘捕權，用合理適當既武力將你制服直至到你唔再反抗，逃跑，或警察到達現場

唔好再同我講比人打要和理非
仁者無勇 便成犬儒

push

用索帶啦。
打死廢老無著數。

有撚咁易死

堅持五大訴求，不撤不散︰

一、撤回修例
二、撤回6.12暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、責成獨立調查委員會追究警方濫暴
五、實行真雙普選

推

推，唔係好多人好似個哥仔咁頂得

執業大律師陸偉雄接受《晴報》訪問時表示，市民的確可引用該條例行使「公民拘捕權」，但要注意當中存在一定風險，有多項重點要注意，切勿濫用。

（一）只適用於「可逮捕的罪行」

根據資料，「可逮捕的罪行」是指可判處超過12個月監禁的罪行，但陸偉雄指在牆上貼便條、撕下他人的便條、互相推撞等均不屬此列，襲擊、傷人、謀殺、縱火等則屬可逮捕的罪行，「但一般市民有機會錯誤判斷」，一旦誤用有機會構成「非法禁錮」等罪行。

（二）誤傷疑犯可反被指控

陸偉雄提醒，市民制服疑犯時只可使用合理武力，包括不可故意傷害疑犯，然而疑犯有可能奮力反抗掙扎，即使使用合理武力，過程中仍有機會誤傷疑犯，令其扭傷手、骨折等，仍然有機會構成「襲擊」等罪行。

（三）拍攝影片須紀錄完整過程

常言道「有片有真相」，惟陸偉雄提醒用作舉證的影片，愈完全紀錄整個衝突過程，愈是有力證據，相反如只拍頭、拍尾，或曾被剪輯、修改均影響其可信性，同時對方亦會對影片真實性提出質疑。

陸偉雄認為亂用「101拘捕令」可帶來嚴重後果，就如去年大圍車房命案，3人協助捉賊時疑犯在過程中突然離世，令各人捲入誤殺案，雖然最終獲撤銷控罪，惹上官非卻令他們失去數個月的自由。

吹奏比人打個班 完全反人性

香港人會政治潔癖，仲有好多係懦夫

上次三十幾人圍住一個阿叔， 阿叔打完人仲可以拍下蘿柚就走人，完全冇人阻止佢

（二）誤傷疑犯可反被指控

陸偉雄提醒，市民制服疑犯時只可使用合理武力，包括不可故意傷害疑犯，然而疑犯有可能奮力反抗掙扎，即使使用合理武力，過程中仍有機會誤傷疑犯，令其扭傷手、骨折等，仍然有機會構成「襲擊」等罪行。

咁佢反抗就肯定會受傷架啦
點會唔反抗俾你捉
其實101都幾廢
樓主講既直接還拖就俾人拉埋返去告打鬥